{
    "questionnaire": [
      {
        "question": "Quel est le symbole chimique de l'oxygène ?",
        "answers": ["O", "H", "C", "N"],
        "correctAnswer": "O",
        "explanation": "O est le symbole chimique de l'oxygène.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel est le gaz le plus abondant dans l'atmosphère terrestre ?",
        "answers": ["Azote (N)", "Oxygène (O)", "Dioxyde de carbone (CO2)", "Hydrogène (H)"],
        "correctAnswer": "Azote (N)",
        "explanation": "L'azote est le gaz le plus abondant dans l'atmosphère terrestre.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quelle est la formule chimique de l'eau ?",
        "answers": ["H2O", "CO2", "NH3", "CH4"],
        "correctAnswer": "H2O",
        "explanation": "H2O est la formule chimique de l'eau.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel élément chimique est essentiel à la formation des os et des dents ?",
        "answers": ["Calcium (Ca)", "Fer (Fe)", "Sodium (Na)", "Potassium (K)"],
        "correctAnswer": "Calcium (Ca)",
        "explanation": "Le calcium est essentiel à la formation des os et des dents.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la réaction chimique qui dégage de la chaleur et de la lumière ?",
        "answers": ["La combustion", "L'évaporation", "La photosynthèse", "La décomposition"],
        "correctAnswer": "La combustion",
        "explanation": "La combustion est la réaction chimique qui dégage de la chaleur et de la lumière.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel gaz est généralement utilisé pour éteindre les incendies ?",
        "answers": ["Le dioxyde de carbone (CO2)", "L'oxygène (O)", "L'azote (N)", "Le méthane (CH4)"],
        "correctAnswer": "Le dioxyde de carbone (CO2)",
        "explanation": "Le dioxyde de carbone est généralement utilisé pour éteindre les incendies.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel est le pH neutre dans une échelle de pH ?",
        "answers": ["7", "0", "14", "1"],
        "correctAnswer": "7",
        "explanation": "7 est le pH neutre dans une échelle de pH.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du processus chimique par lequel les plantes convertissent la lumière en énergie ?",
        "answers": ["La photosynthèse", "La respiration", "La fermentation", "La décomposition"],
        "correctAnswer": "La photosynthèse",
        "explanation": "La photosynthèse est le processus par lequel les plantes convertissent la lumière en énergie.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel est le gaz qui donne la couleur bleue au gaz de ville ?",
        "answers": ["Le méthane (CH4)", "Le propane (C3H8)", "Le butane (C4H10)", "Le dihydrogène (H2)"],
        "correctAnswer": "Le méthane (CH4)",
        "explanation": "Le méthane est le gaz qui donne la couleur bleue au gaz de ville.",
        "correctMessage": "Bien joué !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      },
      {
        "question": "Quel élément chimique a le numéro atomique 6 ?",
        "answers": ["Le carbone (C)", "L'azote (N)", "L'oxygène (O)", "L'hydrogène (H)"],
        "correctAnswer": "Le carbone (C)",
        "explanation": "Le carbone a le numéro atomique 6.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Continuez d'essayer !"
      }
    ]
  }
  